港府即改跟內地拭子驗4區居民

早前有內地來港的專家批評，亞博治療設施的醫護以較簡易的深喉唾液檢測武漢肺炎是「太粗糙」，應改用較繁複、醫護須穿全套保護衣的咽喉拭子採樣。內地專家及本港化驗業代表連日亦表示，本港若要擴大檢測規模，應棄用深喉唾液樣本，改為收集咽喉拭子。民政事務總署隨即宣佈，明日（7日）擴大社區檢測範圍至4區之餘，疫情重災區慈雲山的慈愛苑5幢屋宇，率先改為收集居民的咽喉拭子樣本。區議員質疑，政府未有充份理由下，就盲目跟從內地「旨意」，「以後香港醫療制度仲有冇自主？」

相關報道：【刷存在感】強國專家來港斥驗唾液粗疏倡改拭子 遭醫管局KO

【飛雲】影一張相等於7000蚊嘅時代來臨了！

感染及傳染病專科曾祈殷指，咽拭子樣本敏感度與深喉唾液相若，但採集時有較多規限，「逢親要放支棒棒嘅檢測，可能要盡量『撩』較大範圍、不停打圈15秒，唔係就咁掂一掂」。他認為應由醫護協助採集較好，否則擔心市民「撩唔中位」或樣本份量太少，影響最終結果，事實上，為何香港一直沿用深喉唾液檢測，都是為了避免浪費大量醫護人手。

屌你老母點撚樣自己撩啊？係咪奶共奶到傻撚咗

推

啲大陸專家個腦全部用嚟裝屎
嫌件事唔夠複雜
再幫你增加難度

就要咁先可以製造人手需求，有需求先可以引入人手

民政署表示，明日擴大社區檢測範圍至黃大仙、觀塘、屯門、油尖旺，共4區46座樓宇，涉約86,000名居民。而在黃大仙區慈雲山慈愛苑愛賢閣、愛寧閣、愛仁閣、愛慧閣和愛勤閣，會率先改為派發咽拭子採樣套裝和登記表格，周六（8日）收回樣本測試。

慈雲山區議員岑宇軒表示，尚未收到民政署的通知，擔心若要區內長者回家「撩喉嚨」，難以收集合用的樣本之餘，更可能弄傷身體，「就算有人教，係咪長者一定自己整到？」他質疑政府倉卒決定，事前沒諮詢本港專家。

其他野又唔見做得咁快，好撚野

你跟大陸，我咪唔去驗囉

世界頂級醫療體系，都要聽第三世界醫療支笛

佢派，玩撚哂

onL9，點樣自己篤鼻？

奶到傻撚咗

俾我就唔敢自己嚟啦

有無得唔做架?

之前做過其他test
做個下直頭想嘔

成個香港崩壞都因為咁
不同範疇都劣幣驅逐良幣

佢都唔係爲咗幫你驗,而係想攞DNA渣

夾硬搵d野「指導」香港
痴撚線

咁先顯得出好似有貢獻

劇本

佢咁樣分分中dna都攞唔到

on撚9

我會唔會整到自己個鼻哥窿出血

朝令夕改

又想害死香港

咁英國都係用swab... 不過anonymousation一定做得好好多 起碼唔經大陸人手

勞民傷財 已經唔夠人手 唔好指指點點

想令個程序更複雜之後派更多支共人落嚟？

要篤鼻肯定令好多人本身肯驗口水嘅因為唔想篤鼻而唔驗 變相少咗人去驗

佢派就要還?
慈雲山果邊夠15%收唔番

呢個真係唔知，佢唔好搞強制驗就得

香港本身唔夠醫護先做深喉

如果跟大陸咁玩
更加唔夠人
又可以call多班"內地醫護"黎幫手

winwin雙贏 = 大陸贏兩次

又要增加醫護人員嘅風險 多撚謝哂

唔撚驗，得唔得

on9

如果係俾你自己做, 個Swab DIP 落去 Deep Throat saliva 再交番俾佢咪得, 一樣咁準

唔好去做呀

如果係我 應該真係會屙完屎插落D屎比佢

做過，痛到仆街

A

全世界咪就係聽左支那專家講之後爆撚到仆街囉

屌你老味

Exactly, 借啲意引入支那醫護

限制你 遲下可能要你驗咗 攞到證明陰性先可以出境 甚至出街都唔畀

香港醫療一早世界級
今次簡直係阿仔教老豆屌X

諗起都毛管棟....

我撩返馬桶啲汁液俾返你

篤落啲屎到等佢慢慢驗

放支棒撩自己屎忽再比佢測

但係咁更加易交叉感染...

估唔到中國連啲專家都咁冇衛生意識

如果唔係點叫多啲支那醫護落嚟呃OT

想攞dna就出聲啦
驗嚟做乜鳩 弱智
我今日擺個樣本俾你
聽日我奶咗嘢 咁點計
係咪當陰性啊 dllm

自己驗既話
我點採樣佢有冇辦法知?

唔做複雜D點拎多d錢

我諗佢地係冇腦

如果比啲尿佢驗，有無我DNA呀？

好戇鳩。唔想俾佢搞

呢d 咪係大陸咁細數既原因

樓主pin this

希望大家以不合作方式抗拒全民檢測

一齊同一地方除口罩, 打開口GOOD LUCK

撩屎眼?

「都是為了避免浪費大量醫護人手」

咁而家改為收集咽喉拭子，醫護人手咪會緊張，支那醫護要「馳援」香港了

武肺機遇處處

唔知點解英國政府嘅網站 影片 design都做得好好

政府放毒，市民驗毒；

市民納稅，國企袋錢；

最憎d黑箱作業

唔攪多d野做 點可以再拖多d人來hk同收多d錢

聖旨

香港班醫護唔抵幫，無任何工業行動唔該收皮

我求其印啲水喉水算啦

知唔知道點解大陸確診個案減少？因為果D檢測係流架

Pish

就算佢每次換曬成套都有機會傳染比人

而且睇死都係換對手套就算鳩數

驗唔到=無,支那特色

agger

明明可以自己食飯
依家格硬搵個人餵你

本港若要擴大檢測規模，應棄用深喉唾液樣本，改為收集咽喉拭子

擴大檢測規模同採用咽喉拭子有咩關係?

好撚明顯係完全冇關係啦

本港專家叫政府嘅事冇樣肯做，支那一叫就即做

又係好似03年沙士咁，放毒嚟香港再派所謂專家嚟「救」你

白老鼠

Exact7ly

國企只係識做後者 要俾生意佢做

Push

抽到邊支棒棒中就中

$$$$$

屌 用個辛苦d 既方法，大家要自己做又冇咁準， 咁咪少人確診， 港共咪可以話支那幫到手囉

由一開始香港醫護已經唔夠全套保護衣用啦最近好似d醫療級別口罩仲要畀人換走

醫學院排名34要聽個50教點做？

其實由專業人士做咽喉拭子本身採集到嘅樣本質素會好啲驗出嚟都比較準確同可信性高啲
但問題係佢話若要擴大社區檢測就要用咽喉拭子呢個logic就有問題喇
屌你小規模用個簡單採樣方法政府都做唔撚住你話大規模重要用個繁複啲嘅真係其心可誅
政府應該一早就要向私家買人手做化驗而唔撚係等支那人落嚟再買支那人手啊dllm

咩自己撩
準備會安排更多大陸醫護啦

唔轉用swab點引入多d護士同埋醫生落黎

請問有無專家可以解釋比較一下兩地採樣方法，同埋測試劑，兩者既sensitivity同specificity相關數據？好似無人關心。

發展中地區指導已發展地區

係相反關係
單一個人小規模化驗重要用比較慳人手採樣嘅化驗方法都做唔撚住
依家建議你擴大化驗範圍重要叫你用個更繁複而且又要用更多醫護人手做採樣嘅化驗方法
智撚障

之前有個國家好似搵到 用嚟撩喉嚨個kit 有病毒

唔知堅定流

痴燃線俾你驗都on9

因為英國做到嘅野，中國人係唔會做到

nsal swab 係好high risk
要full ppe 加一部吸飛沬嘅機

唔小心就惹到周圍都係

根本就係想拎DNA

唔單止中國 係靚過美國 其他國家
唔知係咪可以叫做簡潔

鼻血就唔知
但照咽喉鏡條幼管已經好唔舒服
何況係用綿花棒撩好入面嘅鼻涕呢？

你覺得邊邊鼻涕多啲呀？
依家幫你吸出黎驗

果陣護士幫我撩到出血，支管反轉再反轉，痛不欲生

了屎忽窿會點

唔知係咪我鼻畸形啲
次次都係醫生篤
不過都係又痛又窒息咁款

屌

指導香港 如何減少感染人數的數字

屌 支那人

好似驗流感咁
個護士會一野隊入個鼻到

咽拭子 唯一優勢就係可以一次過call嗮成棟樓嘅人黎驗
再混合樣本，例如100個樣本每個拎啲溝埋一齊驗，陰性即係100個都陰性，陽性再分組咁驗，最後驗到邊幾個係陽性，可以提高效率
咁可以最短時間內驗嗮全棟人口，唔洗逐個叫佢地交樣本。

依家叫佢地自己撩自己交樣本做乜...9？

一言驚醒洛克人

你唔識整？得，我派人過黎幫你整

佢玩四區，怕左變相公投

放入屎忽窿先還

自己撩

痴撚線

其實拭子係咩離，有無本土講法？

收爹啦你班支那狗

呢個化驗方法根本驗唔到低病毒量嘅人
個方法就係稀釋咗收集返黎嘅

留名睇廢老噎死

一跟支那方法，確疹量立即下降，因為根本驗唔到，支那國內確疹量下降都係因為咁。

嘩屌篤鼻真係咪撚搞我有病都唔想篤
無情白事俾你篤鼻真係無妄之災

利申：試過一次 慘痛經歷

cu都43

擴大檢測規模
但用需要大量人手既方法
logic

大家試諗下點解HA 唔建議用撩鼻方法
點解要full gear 去做

因為你一定要醫護幫你做
仲有
係好大機會打乞痴！
所以點解要full gear 保護

如果個病人係陽性，啲飛沫係成個area 都係病毒呀！

你做一個人，做完掉左保護衣就無事
你做一百個，會唔會換一百套呀？

如果要居民自己做既話，即是做完等於無做，正常人怕唔舒服，一定求其撩兩下或者就住咁撩，結果又點會準確？

如果要醫護人員做既話，即是大大加重醫護既Workload，仲要增加醫護人員感染既風險，既然深喉唾液既方法準確性係差無幾，點解仲要搞咁多野，諗呢條橋出黎既都係on99

早排高層先講過外國文獻顯示，醫護人員做NPS（即撩鼻咽）同教病人留DTS（深喉唾液），準確度係一樣，有關當局請問係唔係又抗疫政治化？連最基礎科學化嘅Evidence based practice 都摒棄埋？

到時求鳩其撩

港共無科學自信

拎DNA姐

（千祈咪做檢測）一人留DNA，全家十八代奶野。廢老做檢測，後生比人拉。

嚟咗幾日已經指指點點
係咪得佢地先有所謂嘅專家 而我地無？

我信我哋香港嘅醫護團隊

強制檢你老母咩
檢完代表免死金牌 唔會再中？

教老豆屌閪

屈你唔識

直接搬班劣幣落黎

[整合] 中大湯宿傳銷狗

幫手推，要推到傳銷狗仆街

push

事實原本香港都係做Nostril / URT Swab
後來想減少接觸，同埋方便屋企收樣本，先改左做吐痰

而吐痰有樣限制係，的確會需要時間落Centrifuge分離返Sample

劣幣驅逐良幣

要香港呢個一流地方跟你中國呢個下三流垃圾國家

見過外國係醫護人員全副武裝
將枝長棒插入你個鼻最深處拎組織
轉唔知幾個圈
拎出嚟嗰吓有血嘅
好地地留深喉唾液咪好囉

on撚鳩唔撚會做，理閪得你爆到全港三個中一個

啲人自己點撚樣驗呀？

支那野得班藍絲驗
等睇作大條數

唔會去驗

泛民有大粒嘅政治人物出黎講野未？
強制抽DNA就在眼前 民陣可唔可以出聲

求求其其了兩野。最好驗唔到，咁咪零確診咯。你當大陸條數流架

唔搞得複雜，點有藉口cap 水？

鼻咽拭子係插鼻，咽喉拭子係撩喉嚨。

今次應該係撩喉，未係插鼻。

叫班蝗虫專家出黎, 連埋班局長司長比我續個撩佢地拎樣本, 佢地肯做我咪做囉
下下叫市民合作自己就潛晒水

無所謂囉，反正我唔會驗

要自己篤呀

唔識攪=>驗唔到=>”清零”=>任務完成

Cls

唔驗

係一個局